精神分析講集

精神分析，咩叫精神分析？

醫學社會史家 Andrew Scull 咁講：
「人類的神經系統有著極為驚人的可能性」，「因此我們一定要謹記於心，非生物因素對於我們與生俱來的神經結構，轉換為一顆成熟的大腦，有著極為關鍵的重要地位…… 生理結構正是情感與認知功能的基礎；但是這些發展深受社會跟文化刺激的影響，其中最重要的則是家庭環境在大腦發育過程中所帶來的影響。」

研究家庭如何影響人類的發展，研究語言如何支配人類，精神分析係研究得最深入的理論。香港對精神分析的理解，絕大多數都好貧乏。就算係讀心理學出身的人，十居其九都覺得精神分析係「泛性論」，咩都係「你想同老母做愛」；坊間通常就理解為催眠、冥想。其實都完全係曲解。以前寫過精神分析簡介，雖然有部分內容係錯，但夠大家入門閱讀，而且相當有難度。我唔係咩專家，只係努力朝向精神分析發展的廢青。

簡介
無意識之探索：精神分析的誕生

進階文章

針對個人過往的言論，我係犯咗精神分析的大忌。每個人都有無意識，所有討論區都係無意識的集合體。

咩叫無意識呢？舉個例，以香港出路為例，一定有人覺得「全民勇武」先叫革命，唔符合標準就係懦弱港豬，另一邊可能人話話「你係咪鬥黃啊？」，總之「鬥黃就係錯」。每個人都有預設立場，通過一套話語看待世界。一個人會發展出特定的立場，永遠唔只現實考量，有好多因素係後面影響。舉個例，黃毓民反對「35+ 攬炒」，必定同佢個人經歷（俗稱「私怨」）有關。當然，深入拆解會發現背後更複雜的運作，人生經歷越多，一定累積越多記憶。無純粹客觀、純粹理性的態度。

太過依循自己的無意識，太受過去的經歷影響而作出聯想，依個就係我的錯誤。當日的真相究竟係點，永遠都無人會知。如果幾個都係假膠，佢地欠我一句道歉；如果係港共迫手足做五毛，佢地欠我一句道謝。經過上次事件，我更了解咩叫無意識。唔 Del ac 就係留一個教訓俾自己，咁先係真正成熟的態度。

Lacan :o

支持

樓主你返黎喇

留名讀研討班

大師兄翻來了

樓主

一面見到神棍騙財，另一面見到堆左膠濫用概念，我覺得好嘔心。我係有責任傳播知識，留俾下一代都好。

What’s that?

擔心你

我知，見到有人問我下落，多謝你地關心

之前寫咗篇文講法西斯哲學，裡面提到海德格與日本哲學，有興趣就讀下啦：

個blog係樓主自己寫？

全部原創。香港暫時都無適合平台投稿。
01 有學術而無氣節。有編輯搞政治審查，又支持搞袁國勇。
立場、獨媒、荼毒有氣節而無內涵，不少評論純屬意氣之爭，過眼雲煙，真係有得著的評論唔算多。

嚴肅作品，短期未必有咩影響力，但可以有長遠的影響力。Ideas are bulletproof。難聽講句，假如有一日解放軍屠城，我本人有咩三長兩短，裡面的文章都可以傳世，三五七年後都見得下人，依然可以啟發年輕一代。

wordpress幾銀
我都有諗住由facebook轉去另一個channel
太多廣告，睇到眼火爆

免費都可以用，不過只有基本功能。俾錢升級，$30、$60 一個月方案都有

免費咩?
我見租個domain每年收幾舊
唔係話俾唔起
但係感覺劣劣地

我都無租

嘆息橋真係唔錯，把握得到精神病主體的神髓。

前三集每個角色都會對住鏡頭，講出內心壓抑的慾望，大概可以理解為拉康「倒置形式的訊息」。精神病主體係講唔出任何野。因為精神病結構係註銷能指，被註銷的能指會通過幻覺／知覺呈現。係咩觸發精神病發作呢？依照現時劇情去猜想，大概同佢老公離開有關。

背負父之名，但係失敗的老公／父親，最後更從此消失。一個失去愛的女人，非常渴望「一個老公」（Un-mari／A-husband），一個會愛護自己的想像他者。先係幻想要老闆鐘意自己，然後係 Ken 對自己有好意。算係符合拉康的理論，但仲差一項最重要的特徵－－特殊的享樂。

想知樓主點睇數碼暴龍

lm

wordpress唔會幫你推文
wordpress唔係一個平台

medium以文字為主軸, 比較著重深度既平台~